# Game PyBlackJack

PyBlackjack - неплохой способ отвлечься и сыграть в 'двадцать одно' с электронным дилером. 

## Getting Started

Войдите в терминал, чтобы запустить игру. Для быстрой игры, вы можете нажать (q), чтобы сразу перейти к игре, используя
имя игрока по умолчанию, шуз на 6 колод и 500 стартовых фишек. Вы также можете настроить игру по своему вкусу, 
выбрав значения настроек.  В первом запросе вам будет предложено указать количество игроков, от одного до шести и ввести
имя для каждого. Далее будет запрошено количество стартовых фишек на игрока, а затем количество колод в шузе 
(до восьми).  После этого вы готовы начать играть!

## Playing

Первой задачей для каждого игрока является ввод ставки. После того как игроки сделали ставку, сдаются и 
показываются карты.  
После этого проверяется наличие у дилера комбинации карт блэкджек, в этом случае все игроки проигрывают, кроме тех,
у кого на руке также карты с комбинацией блэкджек, такие игроки остаются при своей ставке.  
Если у игрока есть комбинация карт бдэкджек, а у дилера нет, то этому игроку выплачивается 3:2 и он больше не принимает
участия в раздаче.  
После этого, если остались активные игроки, показываются карты первого в порядке очереди игрока и запрашиваются 
дальнейшие действия из указанного ниже перечня:  

* (H) Взять карту: взять очередную карту на свою руку. Если при этом случится перебор (>21), то игрок теряет 
дальнейший ход и свою ставку.  
* (S) Хватит: завершить свой ход.  
* (D) Удвоить ставку: возможность удвоить свою ставку. Доступно, если сумма первых двух карт от 9 до 11 очков при 
достаточном количестве фишек.  

При завершении хода первым игроком, следующий игрок осуществляет действия из предложенного перечня, и так далее, пока
все игроки не сыграют. После этого настает очередь дилера. Он вскрывает свою закрытую карту и разыгрывает руку до 17
или выше очков.  
Как только дилер разыграл свою руку, подбиваются результаты раунда. В случае перебора очков (>21) у дилера, все игроки,
которые не вылетели, выигрывают свою двойную ставку. В противном случае, если у дилера нет перебора очков, то все активные
игроки с суммой очков выше чем у дилера, также выигрывают свою двойную ставку. У игроков с суммой очков равной сумме 
очков дилера их ставка возвращается назад, игроки с меньшей суммой очков - теряют свою ставку.  
Далее выводится запрос на ввод ставки для первого игрока на очередной раунд, при этом игрок, желающий завершить игру, 
может ввести (q) и будет удален из игры. Игра продолжается до последнего игрока, если последний игрок выходит, 
игра завершается.
